%@Titre: Amérique -- 1997
\par\compo{1}{amerique1997}{1}{$ABCD$ est un carré de côté
 6~cm. $E$ est un point du segment $[AB]$ ; on pose $EB=x$.
\begin{myenumerate}
\item Exprimer en fonction de $x$ la longueur $AE$ puis l'aire du
triangle $ADE$.
\item Déterminer $x$ pour que l'aire du carré $ABCD$ soit le triple de
l'aire du triangle $ADE$.
\end{myenumerate}
}